[{"id":0,"question":"Wskaż zdanie nieprawdziwe:","answers":[{"answer":"Żyła nieparzysta rozpoczyna się pod prawym więzadłem łukowatym przepony.","isTrue":false},{"answer":"Żyła nieparzysta powstaje z przedłużenia żyły lędźwiowej wstępującej prawej, która biegnie najczęściej wraz z nerwem trzewnym większym.","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnię tylną żyły nieparzystej krzyżują tętnice międzyżebrowe tylne prawe, a przyśrodkowo sąsiaduje z aortą piersiową i przewodem piersiowym.","isTrue":false},{"answer":"Żyła nieparzysta krótka na wysokości Th10 przechodzi na prawą stronę kręgosłupa, uchodząc do żyły nieparzystej.","isTrue":false},{"answer":"Żyła nieparzysta krótka dodatkowa na wysokości Th7/Th8 uchodzi do żyły nieparzystej krótkiej lub przechodzi na prawą stronę, uchodząc bezpośrednio do żyły nieparzystej","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Do dopływów ściennych vena azygos nie należy","answers":[{"answer":"Żyła przeponowa górna prawa","isTrue":false},{"answer":"Żyły osierdziowe","isTrue":false},{"answer":"Żyła międzyżebrowa górna prawa","isTrue":false},{"answer":"Żyła podżebrowa prawa","isTrue":false},{"answer":"Sploty żylne kręgowe zewnętrzne","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Wskaż zdanie prawdziwe:","answers":[{"answer":"Aorta wstępująca wychodzi z lewej komory serca na wysokości IV przestrzeni międzyżebrowej.","isTrue":false},{"answer":"Aorta wstępująca sąsiaduje z lewym przedsionkiem, żyłą główną górną, lewym uszkiem i pniem płucnym.","isTrue":false},{"answer":"Łuk aorty rozpoczyna się na poziomie III stawu mostkowo-żebrowego po stronie prawej i kończy na stronie lewej krążka międzykręgowego pomiędzy Th4 i Th5.","isTrue":false},{"answer":"Z przodu i z lewej strony łuk aorty sąsiaduje z lewą żyłą ramienno-głowową i lewym nerwem błędnym.","isTrue":false},{"answer":"Począwszy od wysokości Th8 część piersiowa aorty zstępującej leży do przodu od przełyku.","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"W wykonaniu głębokiego wdechu NIE bierze udziału:","answers":[{"answer":"Mięsień piersiowy większy","isTrue":false},{"answer":"Mięśnie pochyłe","isTrue":false},{"answer":"Mięsień poprzeczny klatki piersiowej","isTrue":false},{"answer":"Mięsień mostkowo-obojczykowo-sutkowy","isTrue":false},{"answer":"Mięsień zębaty przedni","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Jakie struktury nie uchodzą bezpośrednio do prawego przedsionka:","answers":[{"answer":"Zatoka wieńcowa","isTrue":false},{"answer":"Ż. główna górna","isTrue":false},{"answer":"Ż. sercowa mała","isTrue":false},{"answer":"Żż. Serca przednie","isTrue":false},{"answer":"Żyły serca najmniejsze","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Przez jakie struktury jest utworzona przednia powierzchnia serca:","answers":[{"answer":"część lewej komory","isTrue":false},{"answer":"część prawej komory","isTrue":false},{"answer":"prawy przedsionek","isTrue":false},{"answer":"lewe uszko","isTrue":false},{"answer":"wszystkie z powyższych","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Które ze zdań jest prawidłowe","answers":[{"answer":"koniuszek serca należy w całości do lewej komory","isTrue":false},{"answer":"koniuszek serca częściowo należy do lewej komory","isTrue":false},{"answer":"podstawa serca jest utworzona w całości przez lewy przedsionek","isTrue":false},{"answer":"wszystkie powyżej","isTrue":false},{"answer":"żadne z powyższych","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Jak rzutujemy punkt dolny lewy (punkt koniuszka serca)?","answers":[{"answer":"w II przestrzeni międzyżebrowej lewej","isTrue":false},{"answer":"w V przestrzeni międzyżebrowej prawej","isTrue":false},{"answer":"w VI przestrzeni międzyżebrowej lewej","isTrue":false},{"answer":"w II przestrzeni międzyżebrowej prawej","isTrue":false},{"answer":"brak prawidłowej odpowiedzi","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Które ze zdań jest prawidłowe:","answers":[{"answer":"pęczek Brechenmachera łączy mięśniówkę lewego przedsionka z pęczkiem przedsionkowo-komorowym","isTrue":false},{"answer":"w lewym przedsionku grzebień graniczny zaznacza się granice między uszkiem a pozostałą częścią przedsionka","isTrue":false},{"answer":"uszka są pozostałościami rozwojowymi embrionalnych przedsionków","isTrue":false},{"answer":"szczątkowa zastawka to inaczej zastawka pnia płucnego","isTrue":false},{"answer":"odpowiednikiem grzebienia granicznego we wnętrzu prawego przedsionka jest rowek graniczny","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Które ze zdań jest nieprawidłowe:","answers":[{"answer":"w przegrodzie międzyprzedsionkowej znajduje się fossa ovalis","isTrue":false},{"answer":"mięśniówka przedsionków jest dwuwarstwowa","isTrue":false},{"answer":"mięśniówka komór jest trójwarstwowa","isTrue":false},{"answer":"na koniuszku serca znajdziemy tzw. vortex cordis","isTrue":false},{"answer":"wszystkie zdania są prawidłowe","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Zastawkę aorty osłuchujemy:","answers":[{"answer":"w III prawej przestrzeni międzyżebrowej","isTrue":false},{"answer":"w III lewej przestrzeni międzyżebrowej","isTrue":false},{"answer":"w II prawej przestrzeni międzyżebrowej","isTrue":false},{"answer":"w IV lewej przestrzeni międzyżebrowej","isTrue":false},{"answer":"w V lewej przestrzeni międzyżebrowej","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Do łopatki nie przyczepia się mięsień:","answers":[{"answer":"czworoboczny","isTrue":false},{"answer":"najszerszy grzbietu","isTrue":false},{"answer":"równoległoboczny","isTrue":false},{"answer":"zębaty przedni","isTrue":false},{"answer":"piersiowy większy","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Wybierz zdanie prawdziwe:","answers":[{"answer":"Lewy n. przeponowy owija się na koniuszku serca","isTrue":false},{"answer":"Kąt mostkowy jest na wysokości przyczepu III chrząstki żebrowej do mostka","isTrue":false},{"answer":"Ogon Spence’a istnieje u 50% ludzi w populacji polskiej","isTrue":false},{"answer":"Gruczoł sutkowy spoczywa głównie na m. poprzecznym klatki piersiowej","isTrue":false},{"answer":"M. najszerszy grzbietu przyczepia się do przyśrodkowego brzegu łopatki","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Część szyjna tchawicy NIE sąsiaduje z:","answers":[{"answer":"Przełykiem","isTrue":false},{"answer":"splotem żylnym tarczowym","isTrue":false},{"answer":"płatem bocznym tarczycy","isTrue":false},{"answer":"pęczkiem naczyniowo-nerwowym szyi","isTrue":false},{"answer":"Grasicą","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Nieprawdą jest, że:","answers":[{"answer":"nasierdzie jest unerwione przez splot sercowy","isTrue":false},{"answer":"serce leży w śródpiersiu dolnym środkowym","isTrue":false},{"answer":"tchawica sąsiaduje z łukiem aorty","isTrue":false},{"answer":"tchawica jest unaczyniona przez gałęzie tchawicze tętnic tarczowych górnych","isTrue":false},{"answer":"liczba chrząstek oskrzelowych po lewej stronie jest większa niż po prawej","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Nieprawdą o tchawicy jest:","answers":[{"answer":"u dorosłego rozpoczyna się na wysokości C5","isTrue":false},{"answer":"jej koniec dolny jest umocowany przez tzw. błonę oskrzelowo-osierdziową","isTrue":false},{"answer":"u dorosłego kończy się na wysokości Th4 rozdwojeniem tchawicy","isTrue":false},{"answer":"jest unerwiana przez włókna parasympatyczne przedzwojowe pochodzące od nerwów błędnych","isTrue":false},{"answer":"odcinek dolny leży w śródpiersiu górnym","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Zatoka poprzeczna osierdzia NIE jest ograniczona przez:","answers":[{"answer":"powierzchnię przednią obu przedsionków","isTrue":false},{"answer":"ścianą tylną aorty wstępującej","isTrue":false},{"answer":"blaszką ścienną osierdzia rozpiętą między żylnym i tętniczym końcem serca","isTrue":false},{"answer":"ścianą tylną pnia płucnego","isTrue":false},{"answer":"powierzchnią tylną przedsionków","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Nieprawdą jest, że do gałęzi płata górnego płuca należy:","answers":[{"answer":"Gałąź szczytowa","isTrue":false},{"answer":"Gałąź podstawna przednia","isTrue":false},{"answer":"Gałąź języczkowa górna","isTrue":false},{"answer":"Gałąź tylna zstępująca","isTrue":false},{"answer":"Gałąź przednia wstępująca","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Strefa oddechowa płuc rozpoczyna się od:","answers":[{"answer":"Podziału oskrzelików końcowych na oskrzeliki oddechowe","isTrue":false},{"answer":"Pęcherzyków płucnych","isTrue":false},{"answer":"Podziału oskrzeli podsegmentowych na oskrzeliki","isTrue":false},{"answer":"Od podziału oskrzelików oddechowych na przewodziki pęcherzykowe","isTrue":false},{"answer":"Żadne z powyższych","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Anatomiczna przestrzeń martwa płuc obejmuje:","answers":[{"answer":"Jamę nosową","isTrue":false},{"answer":"Gardło i krtań","isTrue":false},{"answer":"Tchawicę","isTrue":false},{"answer":"Drzewo oskrzelowe","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie z powyższych","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Prawdziwe jest zdanie:","answers":[{"answer":"Żyły oskrzelowe po stronie lewej uchodzą do żyły nieparzystej","isTrue":false},{"answer":"Tętnica płucna prawa dzieli się na 2 tętnice płatowe","isTrue":false},{"answer":"Pień płucny dzieli się na 2 tętnice płucne na wysokości III przestrzeni międzyżebrowej","isTrue":false},{"answer":"Unaczynienie odżywcze płuc pochodzi z rozgałęzień tętnic oskrzelowych","isTrue":false},{"answer":"Żadne z powyższych","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Prawdziwe jest zdanie:","answers":[{"answer":"We wnęce płuca prawego wyróżniamy oskrzele nad- i podtętnicze","isTrue":false},{"answer":"Oskrzele główne prawe odchodzi od tchawicy pod większym kątem niż lewe","isTrue":false},{"answer":"W płucu lewym wyróżniamy szczelinę poziomą i skośną","isTrue":false},{"answer":"Na powierzchni śródpiersiowej płuca prawego znajduje się bruzda aorty zstępującej","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie zdania są prawdziwe","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Sploty płucne NIE unerwiają","answers":[{"answer":"Mięśniówkę naczyń krwionośnych","isTrue":false},{"answer":"Mięśniówkę oskrzeli","isTrue":false},{"answer":"Gruczoły błony śluzowej oskrzeli","isTrue":false},{"answer":"Miąższ płuca","isTrue":false},{"answer":"Żadna z odpowiedzi nie jest prawidłowa","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Prawdziwe jest zadanie:","answers":[{"answer":"Ruchy żeber I- VI powodują zwiększenie strzałkowego wymiaru klatki piersiowej","isTrue":false},{"answer":"Ruchy żeber VII- X powodują zwiększenie poprzecznego wymiaru klatki piersiowej","isTrue":false},{"answer":"Skurcz przepony powoduje zwiększenie pionowego wymiaru klatki piersiowej","isTrue":false},{"answer":"Zasadniczymi mięśniami wdechowymi są przepona i mięśnie międzyżebrowe zewnętrzne","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie odpowiedzi są prawdziwe","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"W wykonaniu głębokiego wdechu nie uczestniczą:","answers":[{"answer":"Mięśnie piersiowe większe","isTrue":false},{"answer":"Mięśnie zębate tylne górne","isTrue":false},{"answer":"Mięśnie pochyłe","isTrue":false},{"answer":"Mięśnie międzyżebrowe wewnętrzne","isTrue":false},{"answer":"Mięśnie mostkowo-obojczykowo-sutkowe","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"W śródpiersiu zatchawiczym NIE znajdziemy:","answers":[{"answer":"Przełyku","isTrue":false},{"answer":"Żyły nieparzystej","isTrue":false},{"answer":"Nerwu krtaniowego wstecznego lewego","isTrue":false},{"answer":"Nerwu błędnego prawego","isTrue":false},{"answer":"Górnych odcinków pni sympatycznych","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Rzut opłucnej ściennej prawej krzyżuje:","answers":[{"answer":"Żebro V w linii przymostkowej","isTrue":false},{"answer":"Żebro VIII w linii środkowo-obojczykowej","isTrue":false},{"answer":"Żebro IX w linii pachowej","isTrue":false},{"answer":"Żebro X w linii łopatkowej","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie odpowiedzi prawidłowe","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Łuk aorty:","answers":[{"answer":"Rozpoczyna się na wysokości II stawu mostkowo-żebrowego po stronie prawej","isTrue":false},{"answer":"Kończy się na stronie lewej krążka międzykręgowego między Th4 a Th5","isTrue":false},{"answer":"Od strony wklęsłej łuku odchodzi więzadło tętnicze i tętnice oskrzelowe lewe","isTrue":false},{"answer":"Sąsiaduje z żyłą ramienno-głowową, przewodem piersiowym i lewym nerwem błędnym","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie odpowiedzi prawidłowe","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Który zachyłek opłucnowy jest największy:","answers":[{"answer":"Żebrowo-śródpiersiowy przedni","isTrue":false},{"answer":"Żebrowo-przeponowy","isTrue":false},{"answer":"Przeponowo-śródpiersiowy","isTrue":false},{"answer":"Żebrowo-śródpiersiowy tylny","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie mają taką samą wielkość","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Prawdą jest że:","answers":[{"answer":"Do płuca wchodzą żyły płucne","isTrue":false},{"answer":"Języczek płuca należy do płata dolnego","isTrue":false},{"answer":"Ligamentum pulmonale jest utworzone przez opłucną krezkową","isTrue":false},{"answer":"W płucu prawym, we wnęce najwyżej leży tętnica płucna","isTrue":false},{"answer":"Wycisk sercowy jest głębszy na płucu prawym","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Na powierzchni śródpiersiowej płuca prawego nie wyróżniamy:","answers":[{"answer":"Bruzdy dla przełyku","isTrue":false},{"answer":"Bruzdy dla żyły głównej dolnej","isTrue":false},{"answer":"Bruzdy dla tętnicy podobojczykowej prawej","isTrue":false},{"answer":"Bruzda dla aorty zstępującej","isTrue":false},{"answer":"Wycisku sercowego","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Rzut szczeliny skośnej płuca w V przestrzeni międzyżebrowej biegnie w linii:","answers":[{"answer":"Środkowej ciała tylnej","isTrue":false},{"answer":"Pachowej środkowej","isTrue":false},{"answer":"Mostkowej","isTrue":false},{"answer":"Przymostkowej","isTrue":false},{"answer":"Środkowo- obojczykowej","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Nieprawda o opłucnej ściennej:","answers":[{"answer":"Jest unaczyniona przez tętnice przeponowe górne","isTrue":false},{"answer":"Ogranicza zachyłki opłucnej","isTrue":false},{"answer":"Jest unaczyniona przez gałęzie opłucnowe tętnic międzyżebrowych tylnych","isTrue":false},{"answer":"Wnika w głąb szczelin płuca","isTrue":false},{"answer":"Jest unerwiona przez nervus phrenicus","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Tętnica wieńcowa lewa zwykle unaczynia wszystko poniżej, oprócz:","answers":[{"answer":"komory prawej","isTrue":false},{"answer":"komory lewej","isTrue":false},{"answer":"przedsionka prawego","isTrue":false},{"answer":"przedsionka lewego","isTrue":false},{"answer":"przednia część przegrody międzykomorowej","isTrue":false}]},{"id":34,"question":"Zaznacz BŁĘDNĄ odpowiedź dotyczącą naczyń wieńcowych:","answers":[{"answer":"tętnica wieńcowa prawa oddaje gałąź międzykomorową tylną","isTrue":false},{"answer":"tętnica wieńcowa lewa zaopatruje mięśnie brodawkowate przedni i tylny komory lewej","isTrue":false},{"answer":"tętnica wieńcowa lewa oddaje gałąź międzykomorową przednią","isTrue":false},{"answer":"tętnica wieńcowa prawa unaczynia część powierzchni przeponowej komory lewej","isTrue":false},{"answer":"tętnica wieńcowa lewa unaczynia przednią ścianę komory prawej","isTrue":false}]},{"id":35,"question":"Zaznacz prawidłową odpowiedź dotyczącą naczyń wieńcowych:","answers":[{"answer":"żyła sercowa mała towarzyszy tętnicy wieńcowej lewej","isTrue":false},{"answer":"żyła sercowa wielka towarzyszy tętnicy wieńcowej prawej lub jej gałęzi","isTrue":false},{"answer":"żyła sercowa średnia biegnie w bruździe międzykomorowej przedniej","isTrue":false},{"answer":"żyła sercowa mała biegnie na powierzchni przedniej serca","isTrue":false},{"answer":"żyła sercowa wielka towarzyszy gałęziom tętnicy wieńcowej lewej","isTrue":false}]},{"id":36,"question":"Przez zatokę wieńcową do przedsionka prawego nie uchodzi/ą:","answers":[{"answer":"żyły serca przednie","isTrue":false},{"answer":"żyła skośna przedsionka lewego","isTrue":false},{"answer":"żyła serca wielka","isTrue":false},{"answer":"żyła tylna komory lewej","isTrue":false},{"answer":"żyła sercowa średnia","isTrue":false}]},{"id":37,"question":"Zaznacz prawidłową odpowiedź dotyczącą zatoki wieńcowej:","answers":[{"answer":"uchodzi na ścianie przedniej do przedsionka prawego","isTrue":false},{"answer":"leży w bruździe wieńcowej między przedsionkiem prawym a komorą prawą","isTrue":false},{"answer":"leży w bruździe wieńcowej między przedsionkiem lewym, a komorą lewą","isTrue":false},{"answer":"przyjmuje całą krew żylną z serca","isTrue":false},{"answer":"jest miejscem połączenia żyły głównej górnej i żyły głównej dolnej","isTrue":false}]},{"id":38,"question":"Splot sercowy NIE powstaje z:","answers":[{"answer":"nerwów sercowych piersiowych od pnia współczulnego","isTrue":false},{"answer":"nerwów sercowych szyjnych tylnych od pnia współczulnego","isTrue":false},{"answer":"nerwów sercowych szyjnych dolnych od pnia współczulnego","isTrue":false},{"answer":"gałęzi sercowych szyjnych górnych nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"gałęzi sercowych szyjnych dolnych nerwu błędnego","isTrue":false}]},{"id":39,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"żyła serca wielka towarzyszy tętnicy wieńcowej prawej lub jej gałęzi","isTrue":false},{"answer":"tętnica wieńcowa prawa unaczynia część lewego przedsionka","isTrue":false},{"answer":"zatoka wieńcowa uchodzi na ścianie tylnej przedsionka prawego","isTrue":false},{"answer":"tętnica wieńcowa prawa oddaje gałąź okalającą","isTrue":false},{"answer":"żyły sercowe najmniejsze uchodzą do zatoki wieńcowej","isTrue":false}]},{"id":40,"question":"Głównymi mięśniami wydechowymi są:","answers":[{"answer":"mm. międzyżebrowe wewnętrzne","isTrue":false},{"answer":"mm. międzyżebrowe zewnętrzne","isTrue":false},{"answer":"m. poprzeczny klatki piersiowej","isTrue":false},{"answer":"mm. pochyłe","isTrue":false},{"answer":"Żadna odpowiedź nie jest prawidłowa","isTrue":false}]},{"id":41,"question":"Do jakich struktur przyczepia się mięsień piersiowy mniejszy?:","answers":[{"answer":"Do guzka większego kości ramiennej","isTrue":false},{"answer":"Do wyrostka kruczego łopatki","isTrue":false},{"answer":"Do przyśrodkowej połowy obojczyka","isTrue":false},{"answer":"Do żeber kostnych II-VI","isTrue":false},{"answer":"do powierzchni przedniej mostka","isTrue":false}]},{"id":42,"question":"Musculus serratus anterior jest unerwiony przez:","answers":[{"answer":"nerw piersiowy przedni","isTrue":false},{"answer":"nerw piersiowy długi","isTrue":false},{"answer":"nerw podobojczykowy","isTrue":false},{"answer":"nerw piersiowo-grzbietowy","isTrue":false},{"answer":"nerw grzbietowy łopatki","isTrue":false}]},{"id":43,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"przepona przyczepia się powierzchni zewnętrznej wyrostka mieczykowatego","isTrue":false},{"answer":"rozwór przełykowy znajduję się na wysokości Th10","isTrue":false},{"answer":"przez hiatus esophageus przechodzi przewód piersiowy","isTrue":false},{"answer":"więzadło łukowate boczne przyczepia się do wyrostka żebrowego L2","isTrue":false},{"answer":"przyczep końcowy mięśnia piersiowego większego leży na grzebieniu guzka mniejszego kości ramiennej","isTrue":false}]},{"id":44,"question":"Przez szczelinę przyśrodkową prawej odnogi przepony przechodzą :","answers":[{"answer":"naczynia nabrzuszne górne","isTrue":false},{"answer":"żyła nieparzysta","isTrue":false},{"answer":"żyła główna dolna","isTrue":false},{"answer":"żyła nieparzysta krótka","isTrue":false},{"answer":"brak prawidłowej odpowiedzi","isTrue":false}]},{"id":45,"question":"Prawdą jest że","answers":[{"answer":"aorta przechodzi przez przeponę na wysokości Th10","isTrue":false},{"answer":"przewód piersiowy przechodzi przez przeponę wraz z żyłą główną dolną","isTrue":false},{"answer":"więzadło łukowate przyśrodkowe biegnie nad m. quadratus lumborum","isTrue":false},{"answer":"otwór żyły głównej znajduje się na wysokości Th12","isTrue":false},{"answer":"więzadło łukowate boczne biegnie nad m. quadratus lumborum","isTrue":false}]},{"id":46,"question":"Włókna mięśnia międzyżebrowego zewnętrznego przebiegają :","answers":[{"answer":"chaotycznie","isTrue":false},{"answer":"od góry i przodu do tyłu i ku dołowi","isTrue":false},{"answer":"zgodnie z przebiegiem włókien mięśnia skośnego brzucha wewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"od góry i tyłu ku dołowi i do przodu","isTrue":false},{"answer":"zgodnie z przebiegiem włókien mięśnia poprzecznego brzucha","isTrue":false}]},{"id":47,"question":"Nieprawdą jest :","answers":[{"answer":"Mięsień zębaty przedni jest unerwiony przez n.thoracicus longus","isTrue":false},{"answer":"mięsień dźwigacz łopatki przyczepia się do wyrostków poprzecznych C1-C4","isTrue":false},{"answer":"musculus trapezius przyczepia się do guzowatości potylicznej zewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"mięsień najszerszy grzbietu unerwiony jest przez nerw piersiowy długi","isTrue":false},{"answer":"mięsień piersiowy mniejszy przyczepia się do wyrostka kruczego łopatki","isTrue":false}]},{"id":48,"question":"Przez szczelinę przyśrodkową w odnodze przepony po stronie lewej przechodzi:","answers":[{"answer":"vena hemiazygos","isTrue":false},{"answer":"nerw trzewny wiekszy","isTrue":false},{"answer":"przewód piersiowy","isTrue":false},{"answer":"dwie odpowiedzi są prawidłowe","isTrue":false},{"answer":"wszystkie odpowiedzi są prawidłowe","isTrue":false}]},{"id":49,"question":"Od strony wklęsłej łuku aorty może odchodzić:","answers":[{"answer":"Tętnica podobojczykowa lewa","isTrue":false},{"answer":"Tętnica przeponowa górna","isTrue":false},{"answer":"Tętnica oskrzelowa lewa","isTrue":false},{"answer":"Pień ramienno-głowowy","isTrue":false},{"answer":"Tętnica wieńcowa prawa","isTrue":false}]},{"id":50,"question":"Prawdą jest, że:","answers":[{"answer":"Warstwa tętnic w śródpiersiu przedtchawiczym położona jest do przodu od płaszczyzny żył","isTrue":false},{"answer":"Przejście łuku aorty w aortę zstępującą odbywa się na wysokości krążka międzykręgowego Th4/Th5","isTrue":false},{"answer":"Cieśń aorty znajduje się pomiędzy pniem ramienno-głowowym a tętnicą szyjną wspólną lewą","isTrue":false},{"answer":"Przewód piersiowy uchodzi do prawego kąta żylnego","isTrue":false},{"answer":"Jednym z bezpośrednich odgałęzień aorty jest tętnica szyjna wspólna prawa","isTrue":false}]},{"id":51,"question":"Prawdą o nerwie przeponowym jest to, że:","answers":[{"answer":"Pochodzi ze splotu ramiennego","isTrue":false},{"answer":"Jednym z jego składników jest komponenta parasympatyczna","isTrue":false},{"answer":"Prawy nerw przeponowy dochodzi do przepony w towarzystwie żyły głównej dolnej","isTrue":false},{"answer":"Unerwia mięśnie międzyżebrowe","isTrue":false},{"answer":"Prawy nerw przeponowy owija się na koniuszku serca","isTrue":false}]},{"id":52,"question":"Śródpiersie dolne środkowe zawiera:","answers":[{"answer":"Naczynia osierdziowo- przeponowe","isTrue":false},{"answer":"Żyłę wielką serca","isTrue":false},{"answer":"Zatokę wieńcową","isTrue":false},{"answer":"Odcinki nerwów przeponowych","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie wymienione","isTrue":false}]},{"id":53,"question":"Nerw błędny prawy:","answers":[{"answer":"Tworzy splot przełykowy tylny","isTrue":false},{"answer":"Wchodzi do klatki piersiowej bocznie od nerwu przeponowego prawego","isTrue":false},{"answer":"Biegnie w śródpiersiu dolnym przednim","isTrue":false},{"answer":"Tworzy pień błędny tylny, który jest słabszy niż pień błędny przedni","isTrue":false},{"answer":"Oddaje w odcinku głowowym gałąź gardłową","isTrue":false}]},{"id":54,"question":"Do odgałęzień nerwu błędnego należą:","answers":[{"answer":"Nerw krtaniowy wsteczny lewy","isTrue":false},{"answer":"Nerw krtaniowy wsteczny prawy","isTrue":false},{"answer":"Gałąź oponowa","isTrue":false},{"answer":"Gałęzie sercowe szyjne górne","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie wymienione","isTrue":false}]},{"id":55,"question":"Której struktury nie unaczynia lewa tętnica wieńcowa?","answers":[{"answer":"Lewy przedsionek","isTrue":false},{"answer":"Prawy przedsionek","isTrue":false},{"answer":"Lewa komora","isTrue":false},{"answer":"Mięsień brodawkowaty przedni prawej komory","isTrue":false},{"answer":"Mięsień brodawkowaty przedni lewej komory","isTrue":false}]},{"id":56,"question":"Umowna płaszczyzna dzieląca śródpiersie górne i dolne, przechodzę przez?","answers":[{"answer":"Rękojeść mostka i krążek międzykręgowy pomiędzy Th5 i Th6","isTrue":false},{"answer":"Kąt mostka i krążek międzykręgowy pomiędzy Th5 i Th6","isTrue":false},{"answer":"Rękojeść mostka i trzon kręgu Th6","isTrue":false},{"answer":"Kąt mostka i krążek międzykręgowy pomiędzy Th4 i Th5","isTrue":false},{"answer":"Kąt mostka i trzon kręgu Th6","isTrue":false}]},{"id":57,"question":"Której z wymienionych struktur nie znajdziemy w śródpiersiu przedtchawicznym?","answers":[{"answer":"Żyła główna górna","isTrue":false},{"answer":"Łuk aorty","isTrue":false},{"answer":"Węzły chłonne zamostkowe","isTrue":false},{"answer":"Węzły chłonne śródpiersiowe przednie","isTrue":false},{"answer":"Nerwy sercowe szyjne górne środkowe i dolne","isTrue":false}]},{"id":58,"question":"Wskaż zdanie fałszywe:","answers":[{"answer":"Trójkąt grasiczy od boków jest ograniczony przez opłucne ścienne śródpiersiowe","isTrue":false},{"answer":"Grasica jest zbudowana z dwóch symetrycznych płatów","isTrue":false},{"answer":"Inwolucja to zjawisko stopniowej zmiany składu procentowego gruczołu na rzecz tkanki tłuszczowej","isTrue":false},{"answer":"Unerwienie pochodzi z gałęzi grasiczych nerwów błędnych","isTrue":false},{"answer":"Żyły grasicze uchodzą do żył piersiowych wewnętrznych","isTrue":false}]},{"id":59,"question":"Które z wymienionych żył nie są dopływem ż. głównej górnej:","answers":[{"answer":"Żyły osierdziowe","isTrue":false},{"answer":"Żyły grasicze","isTrue":false},{"answer":"Żyły tchawicze","isTrue":false},{"answer":"Żyła nieparzysta.","isTrue":false},{"answer":"Żyły śródpiersiowe przednie","isTrue":false}]},{"id":60,"question":"Jakiej struktury nie znajdziemy w otworze górnym klatki piersiowej?","answers":[{"answer":"Przełyk","isTrue":false},{"answer":"Żyły kręgowe","isTrue":false},{"answer":"Grasica","isTrue":false},{"answer":"Przewód piersiowy","isTrue":false},{"answer":"Łuk aorty","isTrue":false}]},{"id":61,"question":"Do gałęzi trzewnych aorty piersiowej zaliczamy:","answers":[{"answer":"Tętnica przeponowe górne","isTrue":false},{"answer":"Tętnice oskrzelowe lewe","isTrue":false},{"answer":"Tętnice podżebrowe","isTrue":false},{"answer":"Tętnice między żebrowe tylne III-XI","isTrue":false},{"answer":"Wszystkie powyżej","isTrue":false}]},{"id":62,"question":"Wskaż zdanie prawdziwe. Niezależnie od układu tętniczego występują:","answers":[{"answer":"żyły piersiowe wewnętrzne","isTrue":false},{"answer":"żyły międzyżebrowe przednie","isTrue":false},{"answer":"żyły międzyżebrowe tylne","isTrue":false},{"answer":"żyły nieparzyste","isTrue":false},{"answer":"żyły piersiowe zewnętrzne","isTrue":false}]},{"id":63,"question":"Do unaczynienia tętniczego przepony NIE należą:","answers":[{"answer":"tętnice osierdziowo-przeponowe","isTrue":false},{"answer":"tętnice mięśniowo-przeponowe","isTrue":false},{"answer":"gałęzie mięśniowe dolnych tętnic międzyżebrowych tylnych","isTrue":false},{"answer":"tętnice piersiowe wewnętrzne","isTrue":false},{"answer":"tętnice piersiowe najwyższe","isTrue":false}]},{"id":64,"question":"Wskaż zdanie prawdziwe. Przepona:","answers":[{"answer":"jest głównym mięśniem wydechowym","isTrue":false},{"answer":"jej skurcz powoduje jej podniesienie","isTrue":false},{"answer":"jej skurcz powoduje sprężenie płuc","isTrue":false},{"answer":"jej skurcz powoduje wydech","isTrue":false},{"answer":"jej rozkurcz jest aktem biernym","isTrue":false}]},{"id":65,"question":"Do części mięśniowej przepony NIE należy:","answers":[{"answer":"część mostkowa","isTrue":false},{"answer":"część żebrowa","isTrue":false},{"answer":"odnoga przyśrodkowa","isTrue":false},{"answer":"środek ścięgnisty","isTrue":false},{"answer":"odnoga boczna","isTrue":false}]},{"id":66,"question":"Przez rozwór przełykowy NIE przechodzi:","answers":[{"answer":"pień błędny przedni","isTrue":false},{"answer":"pień błędny tylny","isTrue":false},{"answer":"przewód piersiowy","isTrue":false},{"answer":"gałęzie naczyń żołądkowych lewych","isTrue":false},{"answer":"gałąź lewego nerwu przeponowego","isTrue":false}]}]